%@metapost:nantes1996.mp
%@Titre: Nantes -- 1996
\par\compo{1}{nantes1996}{1}{Sur la figure ci-contre, on a
$\widehat{CAD}=90$\degres; $\widehat{CBA}=90$\degres; $\widehat{BAC}=50$\degres;
$AD=5$~cm; $AC=7$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer $BC$, puis en donner la valeur arrondie au mm près.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{ADC}$ en donnant sa
valeur arrondie à un degré près.
\item Les droites $(EF)$ et $(CD)$ sont parallèles et
$AE=2,5$~cm. Calculer $AF$. On donnera la valeur exacte puis la
valeur arrondie au mm près.
\end{myenumerate}
}